中美協議談不攏 專家預言有這3種結局 即使美中簽訂備忘錄 「也不代表美中不存在分歧」

中美協議談不攏 專家預言有這3種結局

2019年02月21日 12:04

中國國務院副總理劉鶴，今日將以特使身分在美國華盛頓與美國官員進行貿易談判，希望在下月1日的限期前達成協議。不過北京大學國家發展研究院副院長余淼杰則表示，即使美中簽訂備忘錄，只是代表美中將至今談判取得的成果，以文本形式固定下來，作為進一步磋商的基礎。他提醒，即使兩國簽訂備忘錄，「也不代表美中不存在分歧」。

距離3月1日只剩不到10天，一旦雙方未能達成協議，余淼杰認為美國會有3種可能的方式回應。第一最有可能最大機會的是如外媒報導，延長談判的期限。

第二則是按照原來到達限期的回應方法，將中國商品關稅從10%增至25%。

第三則是暫不加徵關稅。他又認為，距離談判限期的時間不多，中美要敲定協議需兩國元首會面，但目前距離3月1日不到10天，習近平和美國總統川普在本月底見面的機率越來越低，3月1日後繼續談的可能性更高。

另外，美國要求將人民幣匯率保持穩定納入為談判的一部份，雙方代表更商討如何把匯率政策列入備忘錄中。中國國務院總理李克強昨日在國務院會議上表示，穩健的貨幣政策沒有變，更要求金融機構要讓更多貸款，將資金流向實體經濟和中小微企業，中長期要加大貸款力度，讓經濟平穩運行。
<中時>

第一最有可能最大機會的是如外媒報導，延長談判的期限。

延長至無限期，中国必勝！

全文總結： 阿媽係女人

對支那仁慈